# Связный список (LinkedList) и список на основе массива (ArrayList)

Плюсы ArrayList

- Быстрый доступ к элементам по индексам

Минусы ArrayList

- Медленное добавление в начало списка (нужно сдвигать элементы)
- Иногда тратим время на создание нового большого массива

Плюсы LinkedList

- Быстрое добавление в начало
- Нет затрат на расширение

Минусы LinkedList

- Очень медленное получение элементов по индексу
